如果同男/女朋友政見唔同，你會唔會介意？

夜晚晚訓唔著吹下水

我同佢一直都知大家政見唔同
大家唔同色
所以有關政治立場既話題基本上都唔洗講
講親都會鬧交
所以我地都好少主動提
但有時我會好憎佢既觀點同睇法

有冇巴絲同我一樣

政見唔同
即係價值觀唔同
仲點樣長久行落去?

都一齊兩年了
我都唔知會行到幾耐
不過我地政見唔同
但有啲生活價值觀一樣
只係有時會對佢政見失望

都有政見唔一樣既夫妻啊

我條仔藍絲
成日嘈交

分手啦
藍絲冇好人 分分鐘智力有問題

Ex係黃屍警察

Same
佢都係藍絲

唉

警察...我身邊都有兩個識左十幾年既朋友做左警察
真係識左好耐好好朋友
我都唔可以話佢地啲咩

ex係港豬淨係識睇港生活唔識睇新聞既人
同佢講政治佢完全無興趣 接受唔到

你地為咩嘈過

你寧願咁定要個完全相反政見既？

藍絲就分手啦藍絲=同大陸狗一陣線=大陸狗思維=你同緊大陸人一齊

2樣都唔得 最起碼要係和理非黃絲
但相比起政治冷感仲衰過藍絲

一定介意

唔好話唔同色
我之前溝果個話扔磚好過份
我都頂佢唔住

ex係黃
我偏本土

以前成日見面間唔中都嘈政治
之後講講下佢都變埋本土

表示認同 藍絲多數無撚腦

無所謂
因為可能錯嘅係你

唔可以咁講
佢既論據唔係完全冇point
大陸果啲真係比人洗左腦 冇自己思維（大部份）
但佢係有自己睇法下咁諗

係呀 點解政見我比較放得下係因為我會用「至少佢唔係政治冷感」尼安慰自己
因為身邊好多男仔朋友係完全唔關心時事
或者就算係黃 但講出尼既野都好冇point
相反 佢係藍 但佢睇新聞比我多 有時同我呦啲論點我都呦唔到
唔係幫緊佢 只係講番件事係點

我都介意 當有啲想法我覺得點解會咁諗既時候....

咁你地未一齊..
我一齊左

咁幾好啊..
劉曉波逝世我好唔開心都唔敢同佢講
應該話係廢事講 廢事討論

係 就係咁諗我先將政治立場哩樣野變得好似冇咁重要（係我地之間）

加上我同佢仲有好多其他問題

嚟

政治立場唔緊要
唔好冇腦就得

用愛與和平令佢由藍變黃

佢對自己睇法有好堅定的信念
佢只信自己果套
我未試過可以動搖佢既諗法 （everything ）

但有時如果真係講起都係會好嬲好唔開心
不過算啦 我地都盡量少講 唔講最好
但我諗如果另一半同你share同一個諗法會開心好多..

其實可以keep住討論
或者你自己學多啲嘢咪得囉
我都會因為政見而嘈 其實都冇乜大不了

佢有PT就唔會係藍，得罪講句，所有藍絲都係無人性既垃圾

政見基本上同價值觀掛勾
價值觀唔同點行落去呀咪玩啦

試過幾次想平心靜氣咁討論
但我愈講愈嬲
最後都係算

AGGER

其實我唔明藍絲點解一定有問題

咁你地點開始一起
利伸 : 唔蠢同政見都可以，不過女仔通常都係政治冷感

佢未去到冇人性既
係一個叫做理性小小既藍絲
同著重經濟效應多啲

你解釋下點解可以支持朱經緯同暗角七警，再解釋埋點解支持共產黨既暴政，解釋唔到咪即係是非不分，人性都無

都諗過幾次分手 我都唔知應唔應該繼續
不過唔關政見事 係一啲生活相處方面既問題

著重經濟效益OK，解釋下點解要用幾千億起啲大白象？實際效果好明顯就唔係講得咁大

咁你相處都有問題，點對幾十年？
你地一齊咗幾耐，有冇嘗試過磨合先

因為一開始覺得政見應該唔會好大障礙
（到衣家政見都唔係一個大問題因為我地選擇唔討論）
加上覺得佢叫講道理
唔係啲無知藍絲

藍絲唔一定支持以上嘅嘢
正如黃絲都唔一定撐泛民/本土

支持以上嗰啲藍絲 只係大媽

識藍絲唔支持內地干擾香港
但都反對香港對內地指手畫腳

所以都有好多種藍絲黃絲

其實藍絲係咪一定支持你所講呢幾樣嘢

咁你不如比個清楚定義？以我所見，所謂藍絲起碼都支持黑警

根本唔會有清楚定義

咁就收得皮啦，即係佢太自我中心，唔可以接受其他可能性……好聽叫堅定，難聽啲講叫固執，咁同啲廢老呀伯有咩分別？

所謂藍絲係佔中而起，支持警察清場，無理執法而出現既產物。

當你見到當年旺角既警黑合作，再見到有人會支持警察，佢一撚定係無人性。

冇定義
黃絲/本土派都冇定義

我純粹指出有另一種藍絲
有啲藍絲可能支持國教 支持警察
但反對七警打人
我估大家都當佢藍絲掛？

咁點解一定要俾樓主動搖到
佢一定啱既咩

唔係收得皮，係樓主自問會唔會遷就到佢，為佢而改變。唔得的話，就算9數啦

巴打 我同你諗法好似

同過大陸人拍拖
因為太愛國頂唔順飛鳩左佢
價值觀唔一樣好難忍

佢訓左
不過根據佢平時既思維
我嘗試下答

暗角七警我都同佢嘈過
佢話示威者搞事先 示威者都有打人
我：就算係警察都唔可以知法犯法
佢：係示威者犯法先
我：咁係公民抗命
佢：公民抗命就可以犯法？
我：咁我地係有哩個權利 唔等於要比警察執行私刊
之後唔記得佢exactly 講咩啦

至於中國暴政又係嘈過好多次
佢覺得中國改革事實上真係唔係過左好多年
短短三十年就做到人地用過百年既成績 係一件好勁既事
要變到成熟仲需要好長時間
同埋佢都唔係咁認同美國既自由市場經濟
覺得有好多壞處

其實都唔係
我有比警察整親 我朋友直頭傷咗
我都冇好大恨意

而且一般市民都未必理解到
如果我哋永遠抱持支持警察就冇人性
其實好難拎到群眾支持 亦好難同另一方溝通
或者你認為你係啱嘅一方
姑勿論你係咪真係啱
都要考慮埋對方
如果永遠堅持自己
香港好難找到出路
因為掟磚嘅永遠得嗰幾丁友
之後可能更少

共勉之啦

其實根本大部份人都唔係覺得對家政見唔同
而家覺得人地政見唔啱

佢會答你啲工程效應唔係冇 只係唔會短時間睇到 將來就會見到

兩年呀 一直都磨合緊
冇話一定要對佢幾十年既
我都未知應該點

晒氣，智力正常點會做藍絲？依家唔係美國左右派講社會福利既問題既問題，係大是大非既分別。
經濟？ 無論講香港同中國既經濟上都只有無比短視或者極度自私既人先會做藍絲。

理性？好，講佢幾個point 上黎挑機，希望唔係平時見開個堆睇落理性實則狗屁不通既垃圾point

可能你會覺得我有d 自以為是， 但老實講除左既得利益者無得講或者高質既悲觀民族性論有得挑下之外，其實都無得挑

如果講緊香港經濟為本位既問題，藍絲更加無可立足之地

廢老冇point 佢有自己既point

佢好大男人 但又一啲都唔覺自己係大男人
我都唔知點先令佢覺得自己有問題

唔會改變 我同佢都各持己見

其實我有少少同意
公命抗命唔係犯法嘅理由

當然我會諒解你會覺得係雞蛋與高牆
我地真係別無他法 先要咁做
受到咁長期嘅迫害 都唔可以反抗？

可以參考梁文道一篇文
旺角事件 其實係冇一個政治/道德立足地
其實背後想做乜同爭取啲乜係好模糊
冇兩傘同國教咁明顯

內地進步的確係好勁
正常嚟講真係要比時間佢進步

但唔代表要時間就可以故作非為
就唔代表可以剝削人自由
唔代表可以害死一個人

如果你覺得自己岩曬，你已經係錯左，每個人都有佢立場，你憑乜野覺得人地錯你岩先，立場唔同咪唁同，你鍾意佢個人，同佢生活，唔係鍾意佢既政見

做咩識左個大陸人

我會唔會識你
好少可係連登見到人咁理性

我好憎人去做警察
但身邊又有兩個好朋友去做
我都只能說服自己 唔係個個警察都仆街既...

政見反映價值觀，如果相差太遠，其實好難長遠咁行落去

黑歷史 年少無知

有啲應該可以估計到
好多基建又真係r曬頭 唔明點解要倒錢落海

試過就係因為咁樣同佢ex嘈左幾粒鐘

你唔會呀

其實都係 無論邊個對錯 或者冇對錯
相差太遠都幾頭痕

正常人犯法等於警察可以犯法？你男朋友亂過馬路使唔使比黑警亂鳩咁打？

中國大陸就算鳩數啦，你比時間佢，都要佢想進步，佢而家完全唔覺得自己軟實力係一個問題，相反仲一直輸出緊革命。

我都冇話我啱哂

政治目的來架

我嘈得最勁係講64

曾經同一個好熟既異性朋友講政治，講講下嘈到無朋友做，不過佢係深藍

我個人覺得
係自作聰明討好上面多過其他
都有前科 當年曾生都搞咗個商品交易所之類
都係因為內地一句說話 就馬上行動

我覺得除咗藍絲大媽
最易冇fd做係本土派

我都冇話佢錯架
但有啲諗法會覺得好唔鍾意

深藍淺藍點分

其實聽下對方諗法冇壞
自己相信嘅堅持就得

中國 佢會答你 佢衣家做既野係符合國情 因為民智太低
啲人太易被洗腦 會易亂 所以一定要維穩

但講64佢話中國政府冇做錯真係好撚難聽

高鐵同港豬澳有軍事用途，三跑就真係唔知做乜9

點解

深藍咪盲撐政府黑警，示威者先撩者賤之類

上面有下面有提到佢講過既point
經濟果到 佢都係覺得香港要靠大陸

我覺得淺黃深黃，本土泛民都OK，建制的話真係不了

淨係條高鐵都夠收佢皮啦如果係咁低質
講數字有一大堆
講現實對比有一大堆
講先例有一大堆
講外國例子有一大堆
全部都係based on fact 既證據

佢就選擇ignore 所有fact 所有logical 既推論，去相信一個只存於個人幻想中宗教式既美好subtle 經濟效益？

同時講翻唔係唔同政見就會話對方一定錯，但太低質既point 其實真係可以直接話錯，就好似經濟學派間會互屌ok 無問題唔討論過無人知邊邊好d, 但如果係一 d 完全明顯唔 logical 既理論， 就唔洗講都夠收佢皮，唔好將兩種case 混為一談

嗱，佢咁講我又同意既。不過係咪要搞埋香港呢，點解唔比香港做一個試點呢？就係一個好大既疑問

功利上 冇錯
李光耀都同意

因為六四屠城 中國穩定 少咗好多窮人
某程度上多咗人受惠

我唔係為中共說詞
我都支持平反六四
而係好多事情對錯都唔係咁簡單

因為本土派比較有個性
政見唔同就要分手
價值觀唔同就要unfriend

我唔係話個個 純粹個人經歷

巴打，我好認同。有時唔係觀點立場問題，係事實擺在眼前。我拎數據出來，佢又會話呢個係立場問題，其實真係好煩

共產黨信唔過人
有權要用盡 有殺錯冇放過

佢會答你因爲香港係中國既一部分
加上如果香港得 台灣都會要
衣家中國係強調領土完整
所以冇可能比香港咁做

如果64冇屠城中國一定會唔穩定？點解一定要用殺人尼維穩

其實 香港都冇軍隊
而家香港根本冇得同大陸反抗
何必搞咁多嘢生民怨呢

比較穩定
最快 同埋冇人性

你無軍隊唔等於你唔會作反嘛

四點啦 大家早啲訓 聽日再講

大白象就係冇得拗
拗都曬氣

都有駐解放軍啦
香港警察又多

香港金融既根基就係來自和大陸既不同，直接d 講靠大陸制度上既仆街而搵錢，和比大陸同化係兩件完全相反，靠大陸靠到自毀根基既，一係on9一係極度短視，如果佢係既得利益者就係自私而唔計on9

因為香港政府真係短視...
無論教育、科技等等
同埋太多既得利益者
有時唔使中共插手
都會比高官玩殘

其實人地有成份研究報告講個效益，你地有幾多睇過？有政治目的呢個真係得啖笑 Everything is art. Everything is politics. 有乜野係無政治目的。

其實黃絲都好多問題，立場大過一切，同藍絲一樣人云亦云。

我好似有睇過

尼你老母

好似依家啲大白象唔係主要為金融，反都做下攻課

其實藍絲既話得兩種人
一係既得利益者
一係冇咩讀過書/唔識politics 既真心膠

我覺得去到唔同色其實一齊盞兩邊辛苦
你話和理非同本土起碼都有反共做同一個目標, 但唔同色連反唔反抗都要拗一大輪, 唔拗就只能大家鬥忍, 終有一日都係會嘈大鑊, 然後反面, 有乜為?

其實我覺得堅定咁相信一啲藍絲思想仲可怕過無腦/俾人洗腦而藍

我不能接受同另一半政見唔同到有顏色之分，雖然上面有巴絲講到唔一定係自己啱/覺得自己啱就一定覺得對方錯我覺得都有道理，但有啲野我覺得真係是非黑白分明，唔可以接受 即使唔話佢「錯」，大家諗野出發點、思維根本唔同步甚至南轅北轍其實好辛苦。

邊個做狗就再唔會係朋友

其實研究報告我鳩掃過，不過一般人好難去準確評價當中9up 有幾多%, 但我可以肯定同你講呢類所謂既研究報告9up 既可能性係非常非常高，唔好以為用學術包裝就好可信， 你要知到學者/專業人士中不缺少敗類

好簡單例子，全民退保學者方案，已經唔係以政府立場做既一個報告， 佢個前提同預期回報率已經係好有問題，一個學者方案都已經係咁，你可以知道政府搵自己友寫既所謂研究報告9up 既可能性有幾高，有立場既研究報告老實講，真係睇黎都有d 晒氣，純粹掃下佢會用咩point 9up

唔係話研究報告一定唔可信，但你要知道佢9up 位有幾多，例如如講水利，有天氣數劇backup,9up 位咪相對少d, 你話高鐵？由全國經濟前景到估計客流量，9up 位多到你可以唔洗睇

當然你可以話我多疑，但我個人認為呢個係一個根據經驗所得既理性估計，相比呢種好有可能9up既研究報告起黎我寧願用外國中國多個先例去評估

退一步講，唔睇單一事件，凈係中國鐵路條債都嚇Q 死人啦，你估研究報告會唔會話估計到欠債4.7萬億？仲要過一年就欠多6000億？

4.7萬億我夠膽講佢除左9印銀紙佢點都還唔到，無研究報告純9up,但你又覺得呢句野可唔可信？

最後，其實大家停一停，唔好變論政post， 我講既都係為左屌打樓主男友 d 19垃圾point, 直線指出樓主男友其實係個on9仔，中間再插point 會離晒題

所以佢咪係奴隸囉
作為一個普通人
竟然會由統治者既心態去諗

我另一reply 就講緊高鐵，用黎屌佢男友講將來基建經濟效益

我呢個reply 講緊香港金融根基所在，指出香港根基係"不大陸化", 靠中國和被中國同化係兩件事，請問我呢度邊隻字係講"大白象係為金融"事？我呢個point 連大白象都無提，我提議你去做下閱讀理解"功"課。

我咪係.
不過拍拖還拍拖, 政治還政治, 佢唔想講, 我都唔提咁解.

佢, 佢老豆都藍藍地.
我, 我全家都黃黃地

我女友冇乜錢.
但係同佢講暗角七警.
佢都話係示威者都有問題, 警察都好難做云云 .
又話咩比人成頭液體淋落來, 係人都火 云云.....

不過好彩, 後尾大家講完都冇咩話不愉快ge.
不過佢成日好鐘意講, 小巿民, 做得d 乜鴉.

你講緊警察？好難的，果兩個真係最好既朋友

歡迎大家理性討論 無所謂

你講出個重點來
佢就係用上面個角度諗野
我試過同佢呦好耐 最後就發現我同佢諗野既角度根本唔同
我有問過佢 點解你唔係從自己做普通市民咁諗
佢會話因爲你生存緊係哩個地方 你就要知政府好難唔咁做

好彩同女朋友兩個都係黃絲 甚至係本土

BB

我一定接受唔到，佢係黃絲都仲可能得(我以前都係), 藍絲/所謂中立一定無得傾
利申：堅定獨派

我以為都係咁諗 一齊左就知未必

因為大家都有共識 唔講政治

我男朋友屋企都藍

小巿民, 做得d 乜鴉

我最唔鍾意哩啲

恭喜你

都一齊左 好難因爲一樣野唔同即刻分手

咪就係你呢啲睇完唔明就當人9up

舉個例子，三跑個預測客量係好準，有哂以往分析表現，但報告出到黎啲人就一句：「你咁估太樂觀喎。」
根本連正常睇份報告都唔識。

吾你老母
on9仔政見唔同好多時反映價值觀都好撚唔同
等嘈交過世啦傻仔

其實政見唔同就介意既人，簡單講只係覺得自己岩哂，人地錯哂，當初玫瑰園都唔少人話港英哂錢，果陣都有好多「分析」話點解唔得，但今日咪變左區內航空樞紐，所以有意見唔同唔緊要，大家咪交流下，無話一定要非黑即白。

女朋友有少少國民黨底,所以講野偏保守,我自己就激進本土,會出街個隻
平時大家傾到港獨台獨就會有分歧
但係大家都有共識,就係氣氛好個陣會互屌下.見到對方好激動,或者情勢真係有突然大變好唔開心個陣,就會支持下對方(個人,唔係立場),其實雙方都係真係希望自己國家好
佢平時成日會笑我打警察放炸彈,但係好似前日4DQ我好唔開心,佢就會安慰我或者今次係港獨契機etc
其實只要肯講道理,立場(同埋立心)唔係真係完全相反,其實溝通唔會有咩大困難既

唔好係藍就得

有無移民派？

兩邊都on9

一邊今天我 諗住用口遁推翻極權

一邊就無灑道德堆屍 堆到某一小撮人既成功

佢真好
4DQ 我都唔開心
我男友： Just don't give a shit

我都想移民呀 邊有錢

老一年冇腦冇批判思考做藍絲都算
新一代讀過書,有批判思考都做藍絲唔關政見問題
係智力問題

1. 有邊份研究報告係無以往分析？無既話就真係改名做9up 報告啦。老老豆豆其實你睇唔睇得明我講乜？數據backup 可以減少9up 程度， 但仍然大把9up 位，你睇唔睇得明？研究報告冚家都有數據架啦，咁就代表會準？唔好玩啦， 政府之前估人口， 有晒數據呀，兩年唔夠就fail 估多左廿三十萬，點解？因為佢assumption set 得鳩，和現實不乎，未即刻收得皮，9up位你估係擺明計錯數咁on9 咩？係d 必須估計既factor 度落個靚仔數，或者係assumption 9估年年經濟誇啦啦，已經夠佢9up 啦。

2. 屌你未來人黎架喎，三跑起都未起好你就知佢個預測好準，都已經唔講到時國際經濟會唔會有咩變化，凈係空域問題都未有定案，d 機可以點飛都未知，你就知道佢預測客量好準，大佬呀你唔好出黎搞笑啦，"三跑個預測客量係好準"凈係呢句只要智力正常都知有問題啦下化？

3. 你叫人唔好非黑即白，唔係好唔同意就係錯，但係我唔同意你，就會變成你口中既"正常睇份報告都唔識"? 你一係就唔好講呢d,講左呢d 你又要直接示範，其實你想點jack?
一係你就有point 有fact 屌翻我轉頭， prove 佢點解一定準無可能鳩up, 而唔係走去老屈人報告唔識睇，再搵埋logic fail 既case 出黎講，玫瑰園準就代表依家既研究報告一定無9up?你logic 係咪有d 問題？先唔計當時個政府係港英政府同今日呢個磁能線政府無得比，就咁講邏輯關係你都fail 到仆街，一份廿年前既報告準就prove 到今日既研究報告無9up? 之前估錯既例子都有一大堆架，以你既logic 係咪又會覺得所有研究報告係垃圾？大佬呀用下腦啦好嗎？

4. 早幾個reply我講香港經濟根基係"和大陸不同", 完全無講基建你就九唔答八自言自語話咩大白象唔係為金融，閱讀理解"功"課做左未？

5. 呢個世界唔係非黑即白，研究報告呢家野， 自己考慮寫個個既立場，留意佢既細節，自己評估可以信幾多，獨立思考中學生都識我就唔多講，但就如我之前所講，有d 太低質既case 唔洗諗咁多，例如"一見到數據就鳩信，信到傻撚左講埋d 未來人講既野，再叫你open mind 既同時將立場同佢唔同既人鳩批成連正常報告都睇唔明"既人，一睇就可以批佢係弱撚智，呢個唔係鳩批喇，係佢自己話比人聽佢係，大家都有眼睇，mean 就mean 左d 不過人又蠢但又aggressive其實叫自作孽。去到呢度可以end topic , 因為都擺明弱撚智人唔笑狗都吠既質素，講黎都覺得浪費時間

樓上打咁多野，但廢話連篇，三跑以往預測客量好準，有哂分析報告，所以我覺得佢以後個預測大機會準。你話佢吹大啲factor,證據呢？justification呢？你講一大堆野都係純吹無back up

我接受唔到 因為我讀政治出身對依啲嘢好敏感 政見喺香港好大程度上反映價值觀差異 因為誰是誰非實在太明顯

自己國家咁你係咩國家